Marianne liep naar het raam - "Het is kolonel Brandon!zei ze met ergernis.
We zijn nooit veilig van hem."
'Hij komt niet binnen, want mevrouw Jennings is van huis.'
"Ik zal dat NIET vertrouwen," trok zich terug naar haar eigen kamer.
"Een man die heeft niets te maken met zijn eigen tijd heeft geen geweten in zijn intrusie die van anderen. "
Het evenement bewees haar gissing goed, hoewel het was gebaseerd op onrecht en fout; want kolonel Brandon kwam binnen; en Elinor, die was ervan overtuigd dat de zorgzaamheid voor Marianne hem daarheen bracht, en wie zag DIE bezorgdheid in zijn gestoorde en weemoedige blik en in de zijne angstig, hoewel kort nazoek, kon haar zuster niet vergeven voor het zo respecteren van hem.
"Ik heb mevrouw Jennings in Bond Street ontmoet," zei hij na de eerste groet, "en zij moedigde me aan om te komen, en ik was de meer gemakkelijk aangemoedigd, omdat ik het waarschijnlijk vond dat ik je zou kunnen vinden alleen, wat ik heel graag deed.
Mijn doel - mijn wens - mijn zool wens in het verlangen naar - ik hoop, geloof ik dat het is - is om een ​​middel van te zijn troost geven; - nee, ik moet niet zeggen comfort - niet aanwezig comfort - maar veroordeling, blijvende overtuiging voor de geest van je zuster.
Mijn aandacht voor haar, voor jezelf, voor je moeder - wil je me toestaan ​​het te bewijzen, door met betrekking tot sommige omstandigheden die niets dan een ZEER oprecht zijn achting - niets dan een oprecht verlangen om nuttig te zijn - ik denk van wel gerechtvaardigd - hoewel zoveel uren zijn besteed aan overtuigen dat ik gelijk heb, is er geen reden om bang te zijn dat ik dat wel ben VERKEERD" Hij stopte.
"Ik begrijp je," zei Elinor.
